\chapter*{Formelzeichenverzeichnis}
\section*{Lateinische Buchstaben}
\begin{table}[ht]
	\centering \setstretch{1.5}  	
	\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr} %mit X gekennzeichnete Spalte nimmt verbleibende Breite ein
		\hline
		Symbol&Bedeutung&Einheit\\
		\hline
		A&Anzahl unabhängiger Komponenten& \\
		F& Freiheitsgrade& \\
		f&Fugazität&\si{\pascal}\\
		$G$&freie Enthalpie&\si{\joule}\\
		$g$& molare freie Enthanlpie&\si{\joule\per\mole}\\
		$H$&Enthalpie&\si{\joule}\\
		$h$&molare Enthalpie&\si{\joule\per\mole}\\
		K&Assoziationskonstante&\\
		$k_B$&Boltzmannkonstante&\si{\joule\per\kelvin}\\
		$\bar{M}$&Mittelwert&\\
		N&Geometrieparameter& \\
		n&Stoffmenge&\si{\mole}\\
		P&Anzahl der Phasen &\\
		p&Druck&\si{\pascal}\\
		R&allgemeine Gaskonstante&\si{\joule\per\mole\per\kelvin}\\
		r&Segmentanzahl&\\
		T&Temperatur&\si{\kelvin}\\
		x&Konzentration&\si{\mole\per\mole}\\
		z&Koordinationszahl&\\
		\hline
 	\end{tabularx}
\end{table}

\section*{Griechische Buchstaben}
\begin{table}[ht]
	\centering \setstretch{1.5}  	
	\begin{tabularx}{\textwidth}{lXr} %mit X gekennzeichnete Spalte nimmt verbleibende Breite ein
		\hline
		Symbol&Bedeutung&Einheit\\
		\hline
		$\alpha$&Geometrieparameter&\\
		$\beta$&Kalibrierfaktor&\\
		$\chi$&Flory-Huggins Parameter&\\
		$\epsilon$&Wechselwirkungsenergie&\\
		$\eta$&Kalibrierfaktor&\\
		$\gamma$&Aktivitätskoeffizient&\\
		$\kappa$&Kalibrierfaktor&\\
		$\lambda$&Kalibrierfaktor&\\
		$\mu$&chemisches Potential&\si{\joule\per\mole}\\
		$\Phi$&Segmentmolenbruch\\
		\hline
 	\end{tabularx}
\end{table}